\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Streitross}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großes Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {11},
        hit-points  = {19 (3W10+3)},
        speed       = {18 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 12,
        con = 13,
        int = 2,
        wis = 12,
        cha = 7
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {-},
        challenge = 1/2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Trampel-Sturmangriff}
        Wenn das Ross sich mindestens sechs Meter weit direkt auf eine Kreatur zubewegt und sie dann im selben Zug mit einem Hufangriff trifft, muss das Ziel einen SG-14-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen. Gegen ein liegendes Ziel kann das Ross als Bonusaktion einen weiteren Angriff mit seinen Hufen ausführen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Hufe}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W6+4) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Hufe,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
